<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Home on Alexanders hemsida</title><link>/</link><description>Recent content in Home on Alexanders hemsida</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 18 Dec 2021 11:10:36 +0800</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>About</title><link>/about/</link><pubDate>Sat, 18 Dec 2021 11:10:36 +0800</pubDate><guid>/about/</guid><description/></item><item><title>Moderskeppet - Illustrator</title><link>/posts/moderskeppet/</link><pubDate>Thu, 27 Apr 2023 10:25:14 +0200</pubDate><guid>/posts/moderskeppet/</guid><description>Kurs i Illustrator Jag valde att se på en kurs som går genom Illustrator, även fast jag använt det tidigare och är bekväm med programmet. Jag är självlärd i programmet, så jag tänkte att detta var ett bra tillfälle att gå lite djupare i programmet. Mer specifikt så valde jag avsnittet i kursen jag var minst bekväm med - geometriska former - som också är den viktigaste i Illustrator.
Ett till skäl till varför jag valde att se denna kurs är att Illustrator är vektorbaserat - vilket innebär att grafiken inte är &amp;ldquo;pixlar&amp;rdquo;, utan den beräknas via algoritmer och matematik som sedan rasteriseras till pixlar på skärmen.</description></item><item><title>Genomgång av mitt projekt</title><link>/posts/cinematic/</link><pubDate>Thu, 20 Apr 2023 14:06:49 +0100</pubDate><guid>/posts/cinematic/</guid><description>Projektet Presentation som redovisades under skoltid Den har några ändringar anpassad för hemsidan.
Reflektioner Jag vet inte om det är värt att göra låten, eftersom det blir extremt svårt att rendera alla videor och göra en låt samtidigt med allt som händer just nu i skolan.
Egentligen så var ju låten min plan, men jag strävade så långt ifrån den som det går; genom att då inte göra den över huvudtaget.</description></item><item><title>Loggbok till Digitalt Skapande</title><link>/posts/loggbok/</link><pubDate>Thu, 16 Feb 2023 15:13:38 +0100</pubDate><guid>/posts/loggbok/</guid><description>Loggbok Februari 02 Idag har jag påbörjat mitt tänk angående vilken genre, stil och tema min musik ska ha. Jag har funderat på att utgå ifrån ett rymdtema, och göra något liknande mitt förra projekt, fast mer &amp;ldquo;låtaktigt&amp;rdquo; och längre. Den här gången känner jag att jag vill fokusera på något mer ambient.
16 Min ursprungliga plan var att göra musik för mitt spel, men jag insåg tidigt att jag ville göra något ambient, så jag har funderat och planerat vart jag ska använda låten.</description></item><item><title>Animeringsuppgift</title><link>/posts/animeringsuppgift/</link><pubDate>Tue, 14 Feb 2023 14:06:49 +0100</pubDate><guid>/posts/animeringsuppgift/</guid><description>Animering:
Arbetsprocess Jag gjorde den bara för att det var roligt och för att det var väldigt länge sedan jag sist animerade, även fast den var frivillig att göra. Den är inte riktigt färdig, men jag pallade inte göra sista delen, så jag gjorde en loop istället.
Animationsstilen kallas för motion graphics och är oftast väldigt abstrakt, men att det abstrakta blir till t.ex. någon logga eller text. Min originalplan var att kuberna i slutet skulle smälta samman till en sfär och sedan använda en så kallad cut transition för att bli en solnedgång.</description></item><item><title>Filmaffisch</title><link>/posts/filmaffisch/</link><pubDate>Tue, 20 Dec 2022 14:06:49 +0100</pubDate><guid>/posts/filmaffisch/</guid><description>Arbetsgång Påbörjandet av arbetet Den här uppgiften var hyfsat rolig att göra. Det svåra är att hitta på idéer och faktiskt komma igång med arbetet.
Min första tanke var att göra en rad personer som står i köket, medan en annan person pekar åt dem. Det passar enligt serien och delvis manuset (Peaky Blinders). Grejen var att personen skulle säga åt raden att skärpa till sig och ha ett uppriktigt beteende inför bröllopet.</description></item><item><title>Ljuduppgift</title><link>/posts/ljuduppgift/</link><pubDate>Wed, 14 Dec 2022 14:06:49 +0100</pubDate><guid>/posts/ljuduppgift/</guid><description>Introduktion - Oogway Ascends Jag har valt att göra om ljudet i &amp;ldquo;Oogway Ascends&amp;rdquo;-scenen i Kung Fu Panda 1.
Scenen Låten Videon Min arbetsprocess inom FL-Studio När vi fick ljuduppgiften så fick jag idén om att producera något lugnt, i form av en orkester.
Jag funderade över vilka filmer som oftast har vackra scener, och tänkte på Kung Fu Panda.
För att få inspiration för vad jag skulle producera så tittade jag på scenen utan ljud och inbillade mig vad som skulle spelas i bakgrunden.</description></item><item><title>Abstrakt Flyer</title><link>/posts/abstrakt-flyer/</link><pubDate>Mon, 03 Oct 2022 14:23:44 +0100</pubDate><guid>/posts/abstrakt-flyer/</guid><description>Den här uppgiften tycker jag har varit den roligaste uppgiften i digitalt skapande hittills.
Designen på min inlämnade flyer är resultatet av flera iterationer mellan olika sorters stilar.
Planering och inspiration När jag påbörjade uppgiften så visste jag inte riktigt vad jag skulle göra, och började med att leta lite inspiration på nätet. Väldigt många flyers hade mycket text ströat över hela designen, som i min åsikt försämrar kvalitén på flyern.</description></item></channel></rss>